<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.DocumentTreeTranslations" locale="hr">
  <web>XWiki</web>
  <name>DocumentTreeTranslations</name>
  <language>hr</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1424709160000</creationDate>
  <parent>XWiki.DocumentTree</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1424709200000</date>
  <contentUpdateDate>1424709198000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>Document Tree Translations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>rendering.macro.documentTree.name=Stablo stranica
rendering.macro.documentTree.description=Prikazuje stablo XWiki stranica.
rendering.macro.documentTree.parameter.readOnly.name=Samo čitanje
rendering.macro.documentTree.parameter.readOnly.description=Bi li korisnik trebao moći mijenjati strukturu stabla, pod uvjetom da ima potrebna prava?
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikis.name=Prikaži wikije
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikis.description=Prikazati čvorove wikija ili ne. Ovo se može koristiti samo u glavnom wikiju i ukoliko je izvor stabla spremljen s ovlastima za programiranje.
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikiPrettyName.name=Prikaži zgodno ime wikija
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikiPrettyName.description=Kod prikaza wiki čvora prikaži zgodno ime wikija umjesto identifikatora wikija.
rendering.macro.documentTree.parameter.showSpaces.name=Prikaži prostore
rendering.macro.documentTree.parameter.showSpaces.description=Prikazati čvorove prostora ili ne. Stranice se grupiraju prema prostoru ako se prikazuju čvorovi prostora.
rendering.macro.documentTree.parameter.showDocumentTitle.name=Prikaži naslov stranice
rendering.macro.documentTree.parameter.showDocumentTitle.description=Kod prikaza čvora stranice prikazati naslov stranice umjesto imena stranice.
rendering.macro.documentTree.parameter.showTranslations.name=Prikaži prijevode
rendering.macro.documentTree.parameter.showTranslations.description=Prikazati prijevode stranice ili ne.
rendering.macro.documentTree.parameter.showAttachments.name=Prikaži privitke
rendering.macro.documentTree.parameter.showAttachments.description=Prikazati privitke stranice ili ne.
rendering.macro.documentTree.parameter.showObjects.name=Prikaži objekte
rendering.macro.documentTree.parameter.showObjects.description=Prikazati objekte stranice ili ne.
rendering.macro.documentTree.parameter.showClassProperties.name=Prikaži svojstva klase
rendering.macro.documentTree.parameter.showClassProperties.description=Prikazati svojstva klase stranica koje definiraju klase.
rendering.macro.documentTree.parameter.root.name=Korijen
rendering.macro.documentTree.parameter.root.description=Identifikator korijenskog čvora. Ovo je korisno ako želite prikazati samo potomke danog čvora (koji je odabrani čvor). Stablo prikazuje djecu korijenskog čvora na prvoj razini, tako da se korijenski čvor zapravo ne prikazuje. Ukoliko nije naznačen korijenski čvor, prikazuje se čitavo stablo. Format identifikatora čvora je tipEntiteta\:referencaNaEntitet, gdje tip entiteta može biti na primjer wiki, prostor, dokument. Npr.\: wiki\:xwiki, space\:xwiki\:Main, document\:xwiki\:Main.WebHome
rendering.macro.documentTree.parameter.showRoot.name=Prikaži korijen
rendering.macro.documentTree.parameter.showRoot.description=Prikazati korijenski čvor ili ne. Korijenski čvor se pretpostavljeno ne prikazuje jer se obično implicira iz konteksta gdje se prikazuje stablo (npr. oznaka prije stabla). Međutim postoje neki slučajevi u kojima ćete htjeti prikazati korijenski čvor\: da biste mogli izraditi novi čvor ispod korijena.
rendering.macro.documentTree.parameter.compact.name=Kompaktno
rendering.macro.documentTree.parameter.compact.description=Ako na raspolaganju imate ograničen horizontalni prostor, onda biste vjerojatno ovo trebali postaviti na istinito. Efekt je takav da će ikone čvorova i rubovi koji ih povezuju biti skriveni. Također će biti primijenjeni neki posebni stilovi kako bi se osiguralo da stablo zauzme manje horizontalnog prostora, istovremeno čuvajući oznake čvorova potpuno vidljivima.
rendering.macro.documentTree.parameter.links.name=Poveznice
rendering.macro.documentTree.parameter.links.description=Naznačava bi li oznake čvorova trebale izgledati i ponašati se kao poveznice (kotve).
rendering.macro.documentTree.parameter.checkboxes.name=Kućice
rendering.macro.documentTree.parameter.checkboxes.description=Prikazati kućicu ispred pojedinog čvora stabla kako bi se korisniku omogućio odabir više čvorova stabla.
rendering.macro.documentTree.parameter.openTo.name=Otvori
rendering.macro.documentTree.parameter.openTo.description=Identifikator čvora u kojem rastvoriti stablo. Svi pretci naznačenog čvora, do korijena stabla, će također biti rastvoreni. Format identifikatora čvora je onaj koji se koristi za korijenski parametar.
rendering.macro.documentTree.parameter.showOnlyViewable.name=Prikaži samo pregledljive
rendering.macro.documentTree.parameter.showOnlyViewable.description=Prikaži samo čvorove wikija, prostora i stranica nad kojima trenutni korisnik ima ovlast za pregledavanje. Ukoliko je ovo postavljeno na neistinito, tada se oni čvorovi wikija, prostora i stranica, koji nisu vidljivi trenutnom korisniku, navode u stablu koristeći njihov naziv. Međutim, korisnik neće moći vidjeti njihov sadržaj slijedeći poveznice prema njima (korisnik će samo biti svjestan njihovog postojanja).
rendering.macro.documentTree.parameter.filterByClass.name=Filtriraj po klasi
rendering.macro.documentTree.parameter.filterByClass.description=Prikaži samo stranice koje imaju objekt naznačenog tipa. Vrijednost ovog parametra je puni naziv XWiki stranice koja drži definiciju klase. Na primjer, 'Blog.CategoryClass' može se koristiti za prikaz samo onih stranica koje predstavljaju blog kategorije. Ostavite ovaj parametar praznim ukoliko ne želite ograničiti tip stranica koje se prikazuju u stablu.
rendering.macro.documentTree.parameter.finder.name=Nalaznik
rendering.macro.documentTree.parameter.finder.description=Prikaži tekstualni unos koji se može koristiti za pronalazak čvorova stabla. Unos se prikazuje poviše stabla i dok pišete nudi prijedloge sukladno sadržaju stable. Kada se odabere prijedlog, stablo se rastvori do odgovarajućeg čvora.
rendering.macro.documentTree.parameter.hierarchyMode.name=Način rada hijerarhije stranica
rendering.macro.documentTree.parameter.hierarchyMode.description=Naznačava hijerarhiju za korištenje između stranica. Moguće vrijednosti su "reference" (pretpostavljeno) i "parentchild". Ako se koristi "reference" tada se hijerarhija stranica definira koristeći samo referencu na stranicu, naročito komponentu ugniježdenih prostora reference na stranicu. Ukoliko se koristi "parentchild" tada se hijerarhija temelji na roditelj/dijete odnosu definiranom straničnim poljem "roditelj" iz baze podataka.
rendering.macro.documentTree.parameter.filterHiddenDocuments.name=Filtriraj skrivene dokumente
rendering.macro.documentTree.parameter.filterHiddenDocuments.description=Ovaj parametar postavite na neistinito ukoliko u stablo želite uključiti skrivene dokumente. U protivnome, ako je vrijednost istinita, skriveni dokumenti se isključuju ili uključuju sukladno postavkama trenutnog korisnika.
rendering.macro.documentTree.parameter.limit.name=Ograničenje
rendering.macro.documentTree.parameter.limit.description=Najveći broj čvorova djece za prikazati kod prvog proširenja čvora roditelja. Ostatku čvorova djece može se pristupiti  putem "još..." poveznice. Ovaj parametar se u principu koristi za straničenje čvorova djece i time pomaže kod skaliranja stabla kada je broj čvorova djece velik.
### Missing: rendering.macro.documentTree.parameter.exclusions.name=Exclusions
### Missing: rendering.macro.documentTree.parameter.exclusions.description=The list of nodes to exclude from the tree. The nodes are specified by their id and separated by comma.

index.documentTree.empty=Nisu pronađene stranice
index.documentTree.more=Još {0}...

## Deprecated translation keys

## Until 7.2M2
rendering.macro.documentTree.parameter.showChildDocuments.name=Prikaži dokumente djecu
rendering.macro.documentTree.parameter.showChildDocuments.description=Prikazati dokumente djecu prema polju dokumenta roditelja.
</content>
</xwikidoc>
