<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.DocumentTreeTranslations" locale="fr">
  <web>XWiki</web>
  <name>DocumentTreeTranslations</name>
  <language>fr</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1424709160000</creationDate>
  <parent>XWiki.DocumentTree</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1424709200000</date>
  <contentUpdateDate>1424709198000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>Document Tree Translations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>rendering.macro.documentTree.name=Arborescence
rendering.macro.documentTree.description=Affiche l'arborescence des documents XWiki
rendering.macro.documentTree.parameter.readOnly.name=Lecture seule
rendering.macro.documentTree.parameter.readOnly.description=L'utilisateur doit-il être en mesure de modifier la structure de l'arbre, si il a les droits nécessaires ?
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikis.name=Montrer les Wikis
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikis.description=Pour montrer les nœuds de wiki ou non. Cela ne peut être utilisé que sur le wiki principal et si la source de l'arbre a été enregistrée avec des droits de programmation.
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikiPrettyName.name=Montrer le Pretty Name du wiki
rendering.macro.documentTree.parameter.showWikiPrettyName.description=Montre le pretty name du wiki au lieu de l'id du wiki quand il affiche un noeud de wiki.
rendering.macro.documentTree.parameter.showSpaces.name=Montrer les Espaces
rendering.macro.documentTree.parameter.showSpaces.description=Pour montrer les noeuds des espaces ou non. Les documents sont regroupés par espace si les noeuds de l'espace sont affichés.
rendering.macro.documentTree.parameter.showDocumentTitle.name=Montrer le titre du document
rendering.macro.documentTree.parameter.showDocumentTitle.description=Pour afficher le titre de document au lieu du nom du document lors de l'affichage d'un noeud de document.
rendering.macro.documentTree.parameter.showTranslations.name=Montrer les traductions
rendering.macro.documentTree.parameter.showTranslations.description=Pour montrer les traductions de documents ou non.
rendering.macro.documentTree.parameter.showAttachments.name=Montrer les pièces jointes
rendering.macro.documentTree.parameter.showAttachments.description=Pour afficher les pièces jointes du document ou non
rendering.macro.documentTree.parameter.showObjects.name=Montrer les Objects
rendering.macro.documentTree.parameter.showObjects.description=Pour montrer les objets de document ou non.
rendering.macro.documentTree.parameter.showClassProperties.name=Montrer les propriétés de Class
rendering.macro.documentTree.parameter.showClassProperties.description=Pour montrer les propriétés de classe pour les documents qui définissent les classes.
rendering.macro.documentTree.parameter.root.name=Racine
rendering.macro.documentTree.parameter.root.description=L'identifiant du noeud de la racine. C'est utile si vous souhaitez afficher uniquement les descendants d'un noeud donné (qui est la racine spécifiée). L'arbre affiche les enfants du noeud racine sur le premier niveau, de sorte que le noeud racine n'est pas réellement affiché. L'arbre entier s'affiche si le noeud racine n'est pas spécifié. Le format d'un identificateur de noeud est entityType: EntityReference, où le type d'entité peut être par exemple wiki, espace, document. Par exemple: wiki:xwiki, space:xwiki:Main, document:xwiki:Main.WebHome
rendering.macro.documentTree.parameter.showRoot.name=Afficher la racine
rendering.macro.documentTree.parameter.showRoot.description=Affiche ou non la racine. Par défaut la racine est masquée car le contexte dans lequel est affichée l’arborescence donne suffisamment d'indications (par exemple présence d'un titre au dessus de l’arborescence).
rendering.macro.documentTree.parameter.compact.name=Compact
rendering.macro.documentTree.parameter.compact.description=Si vous avez une espace horizontal disponible limité, alors vous devriez probablement le paramétrer à true. L'effet est que les icônes de noeuds et les branches qui les relient seront cachés. Certains styles spéciaux seront également appliqués pour assurer que l'arbre prenne moins d'espace horizontal tout en maintenant les labels des noeuds entièrement visible. 
rendering.macro.documentTree.parameter.links.name=Liens
rendering.macro.documentTree.parameter.links.description=Indique si les labels de noeud doivent ressembler ou se comporter comme des liens (ancres).
rendering.macro.documentTree.parameter.checkboxes.name=Cases à cocher
rendering.macro.documentTree.parameter.checkboxes.description=Pour afficher une case à cocher en face de chaque noeud de l'arbre afin de permettre à l'utilisateur de sélectionner plusieurs noeuds de l'arbre.
rendering.macro.documentTree.parameter.openTo.name=Ouvrir à
rendering.macro.documentTree.parameter.openTo.description=L'id du noeud pour ouvrir l'arbre. Tous les ancêtres du noeud spécifié, jusqu'à la racine de l'arbre, seront ouverts également. Le format de l'identifiant de noeud est celui utilisé pour le paramètre de la racine.
rendering.macro.documentTree.parameter.showOnlyViewable.name=Montrer seulement ce qui est visible
rendering.macro.documentTree.parameter.showOnlyViewable.description=N'afficher que le wiki, espace et nœuds de documents pour lesquels l'utilisateur a le droit de "voir". Si c'est la valeur false, le wiki, espace et nœuds de documents qui ne sont pas visibles par l'utilisateur actuel sont répertoriés dans l'arbre en utilisant leurs noms. L'utilisateur ne sera pas en mesure de voir leur contenu en suivant leurs liens (l'utilisateur sera seulement au courant de leur existence).
rendering.macro.documentTree.parameter.filterByClass.name=Filtrer par Class
rendering.macro.documentTree.parameter.filterByClass.description=Afficher uniquement les documents qui ont un objet du type spécifié. La valeur de ce paramètre est le nom complet d'un document XWiki qui détient une définition de classe. Par exemple, 'Blog.CategoryClass' peut être utilisé pour afficher uniquement les documents qui représentent les catégories de blog. Laissez ce paramètre vide si vous ne souhaitez pas restreindre le type de documents présentés dans l'arbre.
rendering.macro.documentTree.parameter.finder.name=Filtre
rendering.macro.documentTree.parameter.finder.description=Affiche une entrée texte qui peut être utilisée pour trouver des noeuds de l'arbre. L'entrée est affichée au-dessus de l'arbre et offre des Suggestions automatiques basées sur le contenu de l'arbre pendant que vous tapez. Quand une suggestion est sélectionnée, l'arbre est étendu jusqu'au noeud correspondant.
rendering.macro.documentTree.parameter.hierarchyMode.name=Mode de hiérarchie de la page
rendering.macro.documentTree.parameter.hierarchyMode.description=Détermine quelle type de hiérarchie doit être utilisée entre les pages. Les valeurs possibles sont "reference" (qui est le mode par défaut et conseillé) et "parentchild". Si "reference" est utilisé, alors la hiérarchie est définie selon les éléments contenus dans la référence de la page, et en particulier les espaces imbriquées. Si "parentchild" est utilisé, alors la hiérarchie est basée sur la relation mère/fille définie par le champ "parent" dans chaque page.
rendering.macro.documentTree.parameter.filterHiddenDocuments.name=Filtre Documents Cachés
rendering.macro.documentTree.parameter.filterHiddenDocuments.description="FALSE" permet de forcer l'affichage des documents cachés dans l'arbre. "TRUE" (défaut) permet l'affichage des documents cachés en fonction du paramètre du profil utilisateur.
rendering.macro.documentTree.parameter.limit.name=Limite
rendering.macro.documentTree.parameter.limit.description=Le nombre maximum de nœuds fils à afficher lorsqu'un nœud père est déplié pour la première fois. Les autres nœuds sont accessibles grâce au lien "Plus...". Ce paramètre sert essentiellement à définir la pagination afin d'améliorer les performances lorsque les nœuds fils sont nombreux.
rendering.macro.documentTree.parameter.exclusions.name=Exclusions
rendering.macro.documentTree.parameter.exclusions.description=Liste de noeuds à exclure de l'arbre. Les noeuds sont indiqués par leur ID et séparés par des virgules (,).

index.documentTree.empty=Aucune page trouvée
index.documentTree.more={0} autres... 

## Deprecated translation keys

## Until 7.2M2
rendering.macro.documentTree.parameter.showChildDocuments.name=Montrer les documents enfants
rendering.macro.documentTree.parameter.showChildDocuments.description=Montrer les documents enfant basé sur le champ parent du document.
</content>
</xwikidoc>
