<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.5" reference="XWiki.PDFExport.Translations" locale="fr">
  <web>XWiki.PDFExport</web>
  <name>Translations</name>
  <language>fr</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>Main.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title/>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>export.pdf.options.template=Template
export.pdf.options.template.hint=Le template PDF contrôle les informations affichées sur la page de garde, dans la table des matières ainsi que dans l'entête et le bas de page de chaque page.
export.pdf.options.loadFailure=Échec du chargement des options d'export PDF.
export.pdf.hint=Exporter au format Portable Document Format (PDF) en utilisant le navigateur web
export.pdf.modal.close=Fermer
export.pdf.inProgress=Export au format PDF...
export.pdf.failed=Échec de l'export au format PDF
export.pdf.lastError=Les logs de l''export PDF contiennent des erreurs : {0}
export.pdf.canceling=Annulation de l'export PDF...
export.pdf.canceled=Export PDF annulé
export.pdf.cancelFailed=Échec de l'annulation de l'export PDF
export.pdf.loading=Chargement...
export.pdf.pageReadyTimeout=Délai d'attente pour que la page web soit prête à être imprimée.
export.pdf.templates.default=Template par défaut
export.pdf.templates.default.versionInfo=Version {0} éditée par {1} le {2}
### Missing: export.pdf.template.name=PDF Template
export.pdf.template.hint=Template utilisé par l'export PDF
export.pdf.template.provider=Fournisseur du Template PDF
export.pdf.template.skinExtensionInfo=Les extensions de customization d'apparence CSS et Javascript fournies dans cette page font aussi partie du template PDF et de ce fait, sont chargées automatiquement quand le Template PDF est utilisé.
admin.export.pdf=Export PDF
admin.export.pdf.description=Configurer comment les pages wiki sont exportées en PDF.
export.pdf.admin.status=Statut
### Missing: export.pdf.admin.configuration=Configuration
export.pdf.admin.saveComment=Configuration de l'export PDF mise à jour depuis l'interface d'administration
export.pdf.admin.reset=Réinitialiser
export.pdf.admin.reset.hint=Restaurer la configuration par défaut
export.pdf.admin.reset.confirmation=Êtes-vous sûr de vouloir restaurer la configuration par défaut ? Tous vos changements seront perdus.
export.pdf.config.default=(défaut)
export.pdf.config.empty=(vide)
export.pdf.generator.label=Générateur
export.pdf.generator.hint=L'outil utilisé pour générer le PDF.
export.pdf.generator.checking=Vérification de la disponibilité du générateur de PDF...
export.pdf.generator.checkFailed=Échec de la vérification de la disponibilité du générateur de PDF.
export.pdf.generator.available=Disponible
export.pdf.generator.unavailable=Le générateur de PDF est actuellement indisponible.
export.pdf.generator.userBrowser.label=Navigateur de l'utilisateur
export.pdf.generator.userBrowser.hint=Le PDF est généré côté client en utilisant les fonctionnalités d'impression fournies par le navigateur web de l'utilisateur.
export.pdf.generator.chromeDockerContainer.label=Container Docker Chrome
export.pdf.generator.chromeDockerContainer.hint=Le PDF est généré côté serveur en utilisant un navigateur Chrome embarqué fonctionnant dans un container Docker, sur le même serveur que XWiki.
export.pdf.generator.remoteChrome.label=Chrome distant
export.pdf.generator.remoteChrome.hint=Le PDF est généré côté serveur en utilisant un navigateur web Chrome qui peut fonctionner sur une serveur différent de celui de XWiki.
XWiki.PDFExport.TemplateClass_cover=Page de garde
XWiki.PDFExport.TemplateClass_cover.hint=L'information affichée sur la première page. Par exemple, le titre et l'auteur
XWiki.PDFExport.TemplateClass_toc=Table des matières
XWiki.PDFExport.TemplateClass_toc.hint=Fournit habituellement la liste des titres de chapitres avec leur numéro de page associé.
XWiki.PDFExport.TemplateClass_header=En-tête
XWiki.PDFExport.TemplateClass_header.hint=L'information affichée en haut de chaque page, à l'exception de la page de garde. Par exemple, le titre
XWiki.PDFExport.TemplateClass_footer=Pied de page
XWiki.PDFExport.TemplateClass_footer.hint=L'information affichée en bas de chaque page, à l'exception de la page de garde. Par exemple, le numéro de la page
XWiki.PDFExport.TemplateClass_metadata=Metadonnées
XWiki.PDFExport.TemplateClass_metadata.hint=Le script qui est évalué pour chaque page wiki incluses dans l'export PDF pour produire les métadonnées à afficher dans l'en-tête ou le pied de page. La métadonnée est spécifiée en utilisant une liaison spéciale nommée "metadata" dont la valeur est de type &lt;String, String&gt;. La metadonnée apparait dans le code HTML comme attribut de la mise en forme utilisée pour afficher le titre de chaque page wiki.
### Missing: XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_templates=Templates
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_templates.hint=La liste des templates PDF que l'utilisateur peut sélectionner lorsqu'il exporte des pages wiki en PDF.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_serverSide=Côté Serveur
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_serverSide.hint=Si l'exportation PDF doit être effectuée côté serveur, par exemple à l'aide d'un navigateur web Chrome embarqué fonctionnant dans un conteneur Docker, ou côté client, en utilisant le navigateur web de l'utilisateur à la place.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeHost=Hôte pour Chrome
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeHost.hint=L'hôte exécutant le navigateur web Chrome embarqué, définit soit par son nom soit par son adresse IP.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeRemoteDebuggingPort=Port de débogage pour le Chrome distant
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeRemoteDebuggingPort.hint=Numéro de port utilisé pour communiquer avec le navigateur web Chrome embarqué.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_xwikiURI=URI XWiki
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_xwikiURI.hint=l'URI de base que le navigateur Chrome embarqué doit utiliser pour accéder à l'instance XWiki (par exemple pour la page d'aperçu avant impression). Exemples : localhost, localhost:9293, http://localhost, https:localhost:8080
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeDockerImage=Image Docker de Chrome
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeDockerImage.hint=L'image Docker utilisée pour créer le conteneur Docker accueillant le navigateur web Chrome embarqué.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeDockerContainerName=Nom du conteneur Docker Chrome
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_chromeDockerContainerName.hint=Le nom du conteneur Docker accueillant le navigateur web Chrome embarqué. Particulièrement utile lors de la réutilisation d'un conteneur existant.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_dockerNetwork=Réseau Docker
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_dockerNetwork.hint=Nom ou id du réseau Docker à ajouter au conteneur Docker de Chrome. Utile lorsque XWiki lui-même fonctionne dans un conteneur Docker, et que vous voulez avoir le conteneur Chrome dans le même réseau, pour leur permettre de communiquer.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_pageReadyTimeout=Délai de préparation de la page
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_pageReadyTimeout.hint=Nombre de secondes à attendre pour que la page web soit prête pour l'impression avant que le délai ne soit considéré comme dépassé.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_maxContentSize=Taille maximale du contenu
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_maxContentSize.hint=La taille maximale, en kilobytes (KB), qui peut être incluse dans un export PDF. Utilisez 0 pour ne pas fixer de limite.
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_replaceFOP=Remplacer FOP
XWiki.PDFExport.ConfigurationClass_replaceFOP.hint=Remplacer l'ancien export PDF basé sur Apache Formatting Objects Processor (FOP).
</content>
</xwikidoc>
