<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.1">
  <web>Macros</web>
  <name>TreeTranslations</name>
  <language>ru</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>Macros.Tree</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title>Tree Translations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>rendering.macro.tree.name=Дерево
rendering.macro.tree.description=Отображает древовидную иерархию, определенную содержимым макроса или параметром источника.
rendering.macro.tree.parameter.reference.name=Ссылка
rendering.macro.tree.parameter.reference.description=Ссылка на ресурс, который описывает древовидную структуру и ее контекстное меню и который вызывается для выполнения действий над узлами дерева. Этот ресурс используется для динамической загрузки дерева (по требованию), когда открывается узел дерева, и для запроса контекстного меню, когда пользователь щелкает правой кнопкой мыши узел дерева, в котором оно есть. Так что ресурс не статичен. Для статических деревьев вы должны вместо этого использовать макрос содержимого. Ссылка может быть ссылкой на документ или URL / путь.
rendering.macro.tree.parameter.root.name=Корень
rendering.macro.tree.parameter.root.description=Идентификатор корневого узла. Это полезно, если вы хотите отобразить только потомков данного узла (который указан корнем). Дерево отображает дочерние элементы корневого узла на первом уровне, поэтому корневой узел фактически не отображается. Если корневой узел не указан, то отображается всё дерево.
rendering.macro.tree.parameter.showRoot.name=Показывать корень
rendering.macro.tree.parameter.showRoot.description=Показывать ли корневой узел или нет. Корневой узел не отображается по умолчанию, поскольку он обычно подразумевается из контекста, в котором отображается дерево (например, метка перед деревом). Однако в некоторых случаях вы можете захотеть отобразить корневой узел: чтобы иметь возможность создать новый узел под корнем.
rendering.macro.tree.parameter.dragAndDrop.name=Перетаскивание
rendering.macro.tree.parameter.dragAndDrop.description=Указывает, должен ли пользователь иметь возможность перетаскивать узлы дерева.
rendering.macro.tree.parameter.contextMenu.name=Контекстное меню
rendering.macro.tree.parameter.contextMenu.description=Показывать ли контекстное меню, когда пользователь щелкает правой кнопкой мыши по узлу дерева.
rendering.macro.tree.parameter.class.name=Класс
rendering.macro.tree.parameter.class.description=Дополнительные классы CSS для добавления к верхнему уровню HTML-элемента дерева.
rendering.macro.tree.parameter.icons.name=Иконки
rendering.macro.tree.parameter.icons.description=Показывать ли значки узлов дерева или нет. Возможно, вы захотите скрыть значки, если все узлы дерева одного типа или если вы хотите выиграть некоторое горизонтальное пространство.
rendering.macro.tree.parameter.edges.name=Ребра
rendering.macro.tree.parameter.edges.description=Показывать ли ребра, соединяющие родственные узлы дерева между собой и с родителем.
rendering.macro.tree.parameter.links.name=Ссылки
rendering.macro.tree.parameter.links.description=Указывает, должны ли метки узла выглядеть и вести себя как ссылки (якоря).
rendering.macro.tree.parameter.checkboxes.name=Флажки
rendering.macro.tree.parameter.checkboxes.description=Отображать ли флажок перед каждым узлом дерева, чтобы позволить пользователю выбрать несколько узлов.
rendering.macro.tree.parameter.openTo.name=Открыть для
rendering.macro.tree.parameter.openTo.description=Идентификатор узла, для которого нужно открыть дерево. Все предки указанного узла, вплоть до корня дерева, также будут открыты.
rendering.macro.tree.parameter.finder.name=Поле поиска
rendering.macro.tree.parameter.finder.description=Показывать поле ввода, которое можно использовать для поиска узлов дерева. Поле отображается над деревом и при вводе текста предлагает варианты на основе содержимого дерева. Когда выбран какой-либо предложенный вариант, дерево разворачивается до соответствующего узла.
rendering.macro.tree.parameter.limit.name=Количество дочерних узлов
rendering.macro.tree.parameter.limit.description=Максимальное количество дочерних узлов, отображаемых при первом раскрытии родительского узла. Остальные дочерние узлы доступны через ссылку «ещё ...». Этот параметр в основном используется для разбиения дочерних узлов на страницы и, таким образом, помогает масштабировать дерево при большом числе дочерних узлов. Дерево передает этот параметр своему источнику, поэтому это работает только с динамическими деревьями, чей источник реализует ограничение числа дочерних элементов.
rendering.macro.tree.content.description=Вы можете использовать вложенные неупорядоченные списки HTML для описания древовидной структуры. См. Http://www.jstree.com/docs/html/ для получения дополнительной информации.
tree.macro.editModeWarning=Это дерево не может быть отображено в режиме редактирования.</content>
</xwikidoc>
