<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="Macros.TreeTranslations" locale="lv">
  <web>Macros</web>
  <name>TreeTranslations</name>
  <language>lv</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1424704114000</creationDate>
  <parent>Macros.Tree</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1424704928000</date>
  <contentUpdateDate>1424704928000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>Tree Translations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>rendering.macro.tree.name=Koks
rendering.macro.tree.description=Parāda koka hierarhiju saskaņā ar makrosa saturu un parametriem
rendering.macro.tree.parameter.reference.name=Norāde
rendering.macro.tree.parameter.reference.description=Norāde uz resursu, sākot ar kuru tiks parādīts koks ar visiem tajā esošajiem bērniem. Resursu var norādīt dinamiski atverot koku, piemēram ar labo peles klikšķi konteksta izvēlnē. Statiskiem kokiem jums būtu jāizmanto makrosa saturs. Norāde var būt dokumenta nosaukums vai URL/ceļš.
rendering.macro.tree.parameter.root.name=Sakne
rendering.macro.tree.parameter.root.description=Saknes mezgla identifikators. Tas noder, ja vēlaties parādīt koku, sākot ar norādīto sakni. Koks tiek parādīts, sākot ar norādītās saknes bērniem, tātad pati sakne patiesībā nav redzama. Ja sakne nav norādīta, tiek parādīts viss koks.
rendering.macro.tree.parameter.showRoot.name=Rādīt sakni
### Missing: rendering.macro.tree.parameter.showRoot.description=Whether to show the root node or not. The root node is not shown by default because it is usually implied from the context where the tree is displayed (e.g. a label before the tree). There are some cases though when you may want to display the root node: to be able to create a new node under the root.
rendering.macro.tree.parameter.dragAndDrop.name=Vilkt un ievietot
rendering.macro.tree.parameter.dragAndDrop.description=Vai ļaut lietotājam ar vilkšanu un ievietošanu pārvaldīt koka mezglus.
rendering.macro.tree.parameter.contextMenu.name=Izvēlne
rendering.macro.tree.parameter.contextMenu.description=Vai rādīt uz koka mezgliem lietotājam ar labo peles klikšķi atveramu izvēlni
rendering.macro.tree.parameter.class.name=Klase
rendering.macro.tree.parameter.class.description=Papildu CSS klase ar kurām var pielāgot koka HTML elementus
rendering.macro.tree.parameter.icons.name=Ikonas
rendering.macro.tree.parameter.icons.description=Vai rādīt koka mezglu ikonas. Ja visi koka mezgli ir ar to pašu veidu, ikonas var nerādīt, lai ietaupītu vietu.
rendering.macro.tree.parameter.edges.name=Līnijas
rendering.macro.tree.parameter.edges.description=Vai rādīt savienojošās līnijas starp koka bērniem un vecākiem mezgliem.
rendering.macro.tree.parameter.links.name=Saites
rendering.macro.tree.parameter.links.description=Koka mezglu uzraksti tiks rādīti kā hipersaites uz attiecīgo resursu.
rendering.macro.tree.parameter.checkboxes.name=Izvēles rūtiņas
rendering.macro.tree.parameter.checkboxes.description=Vai rādīt izvēles rūtiņu visiem koka zariem, lai ļautu iezīmēt uzreiz vairākus koka mezglus.
rendering.macro.tree.parameter.openTo.name=Atvērt līdz
rendering.macro.tree.parameter.openTo.description=Mezgla identifikators, sākot ar kuru atvērt koka saturu. Tiks atvērti arī visi izvēlētā mezgla bērni līdz izvēlētajam vecākam.
rendering.macro.tree.parameter.finder.name=Meklēšanas lauks
rendering.macro.tree.parameter.finder.description=Rādīt teksta lauku, kurā var ievadīt kokā meklējamās vērtības. Lauks ir attēlots virs koka un tajā darbojas priekšāteicējs, kas piedāvā vērtības saskaņā ar koka saturu.
### Missing: rendering.macro.tree.parameter.limit.name=Limit
### Missing: rendering.macro.tree.parameter.limit.description=The maximum number of child nodes to display when expanding a parent node for the first time. The rest of the child nodes are accessible through a "more ..." link. This parameter is basically used to paginate the child nodes and thus helps the tree scale when the number of child nodes is large. The tree passes this parameter to the tree source so it works only with dynamic trees whose source implements child count limit.
rendering.macro.tree.content.description=Lai aprakstītu koka struktūru, jūs varat izmantot iegultu HTML. Papildu informācijai skatiet http://www.jstree.com/docs/html/
### Missing: tree.macro.editModeWarning=This tree can't be displayed in edit mode.
</content>
</xwikidoc>
