<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.AdminTranslations" locale="fr">
  <web>XWiki</web>
  <name>AdminTranslations</name>
  <language>fr</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1468935269000</creationDate>
  <parent>XWiki.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1468935411000</date>
  <contentUpdateDate>1468935411000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>AdminTranslations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>administration.title=Administration
administration.title.page=Administration de la page
administration.title.wiki=Administration du wiki
administration.title.global=Administration globale
administration.sectionTitle=Administration : {0}
administration.sectionTitle.page=Administration de la page : {0}
administration.sectionTitle.wiki=Administration du wiki : {0}
administration.sectionTitle.global=Administration globale : {0}
administration.menu.search.hint=Rechercher...
administration.menu.search.noResults=Aucun résultat.

# Registration Section
XWiki.XWikiPreferences_use_email_verification.hint=Si défini à "Oui", un mail sera envoyé à l'adresse renseignée dans le formulaire d'enregistrement.
XWiki.XWikiPreferences_auth_active_check.hint=Si défini à "Oui", les utilisateurs devront saisir la clef envoyée par mail pour se connecter.
XWiki.XWikiPreferences_validation_email_content.hint=Modèle de mail envoyé aux utilisateurs pour validation de leur adresse email.
XWiki.XWikiPreferences_confirmation_email_content.hint=Modèle de mail envoyé aux utilisateurs après validation de leur adresse email grâce au lien présent dans le premier mail reçu.
XWiki.XWikiPreferences_invitation_email_content.hint=Modèle de message envoyé aux utilisateurs invités à s'inscrire.

XWiki.Registration_heading.hint=Texte affiché en haut de page lorsque les utilisateurs souhaitent s'inscrire ou lorsqu'ils viennent de s'inscrire. Vous pouvez indiquer du code Velocity.
XWiki.Registration_welcomeMessage.hint=Affiché uniquement lorsque les utilisateurs renseignent le formulaire. Vous pouvez utiliser du code Velocity et de la syntaxe wiki.
XWiki.Registration_liveValidation_enabled.hint=Définir à Faux pour désactiver la validation temps-réel en code JavaScript (les champs seront toujours validés côté serveur).
XWiki.Registration_liveValidation_defaultFieldOkMessage.hint=La validation temps-réel affiche un message à l'utilisateur lorsqu'il a renseigné les champs correctement. Vous pouvez indiquer du code Velocity.
XWiki.Registration_loginButton_enabled.hint=Lorsqu'un utilisateur s'inscrit, le bouton de soumission envoie son nom d'utilisateur et son mot de passe afin qu'il soit immédiatement connecté. Dans ce cas le nom d'utilisateur et le mot de passe sont envoyés dans le flux HTML ce qui peut être jugé inacceptable selon vos exigences de sécurité.
XWiki.Registration_loginButton_autoLogin_enabled.hint=Si le bouton de connexion est actif, vous pouvez ajouter du code JavaScript pour exécuter ce bouton à la place de l'utilisateur.
XWiki.Registration_defaultRedirect.hint=URL vers laquelle l'utilisateur sera redirigé après avoir cliqué sur le bouton de Connexion si le paramètre xredirect n'est pas renseigné. Vous pouvez indiquer du code Velocity.
XWiki.Registration_requireCaptcha.hint=Activer pour exiger de l'utilisateur la saisie d'un CAPTCHA lors de son enregistrement.
XWiki.Registration_registrationSuccessMessage.hint=Affiché à l'utilisateur en fin de procédure d'inscription. Vous pouvez indiquer du code Velocity.

# Look &amp; Feel Sections
admin.themes=Thèmes
admin.themes.description=Personnaliser les thèmes de couleurs et d'icônes ainsi que le logo.
admin.colorthemes.local=Local
admin.colorthemes.global=Global
XWiki.XWikiPreferences_showannotations.hint=Afficher la section Annotations dans la page.
XWiki.XWikiPreferences_showcomments.hint=Afficher la section Commentaires dans la page.
XWiki.XWikiPreferences_showattachments.hint=Afficher la section Pièces jointes dans la page.
XWiki.XWikiPreferences_showhistory.hint=Afficher la section Historique dans la page.
XWiki.XWikiPreferences_showinformation.hint=Afficher la section Informations dans la page.
XWiki.XWikiPreferences_title.hint=Définit le format du titre de la page qui sera affiché dans les navigateurs web.
XWiki.XWikiPreferences_meta.hint=Définit les méta données ajoutées à chaque page et contenant la description de la page, l'auteur, les mots-clefs, etc.
XWiki.XWikiPreferences_webcopyright.hint=Définit les informations affichées dans la section Copyright du pied de page.
XWiki.XWikiPreferences_version.hint=Défini les informations affichées dans la section Version du pied de page.
XWiki.XWikiPreferences_skin.hint=Définit le thème utilisé par défaut : un thème du système de fichiers (par exemple "flamingo") ou un thème personnalisé (par exemple "XWiki.DefaultSkin")
XWiki.XWikiPreferences_iconTheme.hint=Indique le thème d'icônes à utiliser par défaut.
XWiki.XWikiPreferences_colorTheme.hint=Indique le thème de couleurs à utiliser par défaut.

# Editing Sections
admin.edit=Modifier
admin.edit.description=Paramètre le mode d'édition, l'éditeur WYSIWYG et les syntaxes disponibles.
admin.title=Titre
XWiki.XWikiPreferences_xwiki.title.mandatory.hint=Empêcher les utilisateurs de créer des pages wiki sans titre.
XWiki.XWikiPreferences_editor.hint=Sélectionnez l'éditeur à utiliser par défaut lors de la modification d'une page.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment.hint=Autoriser la saisie d'un message lors de la création d'une nouvelle version de page.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment_mandatory.hint=Avant d'enregistrer une page, un message résumant les modifications apportées devra être renseigné.
XWiki.XWikiPreferences_minoredit.hint=Autorise la gestion des versions majeures (N.0) et mineures (1.N) des pages. Les versions mineures sont visibles grâce au bouton "Afficher les modifications mineures" dans l'historique de la page.
admin.wysiwyg.description=Sélectionnez l'éditeur WYSIWYG par défaut et paramétrez le.
XWiki.XWikiPreferences_core.defaultDocumentSyntax.hint=La syntaxe utilisée par défaut pour le contenu lors de la création d'une nouvelle page.

# Localization Section
XWiki.XWikiPreferences_multilingual.hint=Active le mode multi-langues si le contenu de votre wiki est multi-langues. Cela permettra aux utilisateurs de traduire les pages du wiki et d'utiliser l'interface dans la langue de leur choix.
XWiki.XWikiPreferences_languages.hint=Sélectionnez les langues qui seront disponibles pour les utilisateurs, ils seront capables de traduire et d'afficher les articles du wiki dans chacune de ces langues (si le mode 'multilingue' est activé).
XWiki.XWikiPreferences_default_language.hint=Sélectionner la langue par défaut du wiki
XWiki.XWikiPreferences_dateformat.hint=Définit le format d’affichage des dates (par exemple la Date de création d'une page)
XWiki.XWikiPreferences_timezone.hint=Définir globalement le fuseau horaire des dates

# Import Section
administration.section.import.hint=Commencez par télécharger un nouveau package ou par sélectionner un package dans la liste. Le contenu du package sélectionné sera affiché sur la droite avec les options d'import.

# Export Section
administration.section.export.packageName.hint=Nom du fichier d'archive généré avec le contenu exporté.
administration.section.export.description.hint=Description du package affiché lors de l'import du package.
administration.section.export.licence.hint=Licence du contenu. Par exemple : LGPL, GPLV2, etc.
administration.section.export.author.hint=Auteur du package.
administration.section.export.version.hint=Version du package.
administration.section.export.withHistory.hint=Inclure l'historique de la page dans l'export. Sinon seule la dernière version sera exportée.
administration.section.export.backupPack.hint=Définit si le package est une sauvegarde. Cette option n'influe pas sur le contenu des pages mais, lors de l'import, pré-sélectionne l'option "Importer le package comme une sauvegarde". Dans ce cas, l'auteur est conservé. Au contraire lors de l'import d'un package normal, l'utilisateur effectuant l'import devient automatiquement le dernier auteur des pages importées.

# Other Category
admin.other=Autre
admin.other.description=Autres configurations pour les extensions.
administration.section.analytics.status=Status
administration.section.analytics.status.hint=Définit si le suivi Google Analytics™ est actif ou non
</content>
</xwikidoc>
