<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.AdminTranslations" locale="de">
  <web>XWiki</web>
  <name>AdminTranslations</name>
  <language>de</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>XWiki.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title>AdminTranslations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>administration.title=Administration
administration.title.page=Seiten-Administration
administration.title.wiki=Wiki-Administration
administration.title.global=Globale Administration
administration.sectionTitle=Administration: {0}
administration.sectionTitle.page=Seiten-Administration: {0}
administration.sectionTitle.wiki=Wiki-Administration: {0}
administration.sectionTitle.global=Globale Administration: {0}
administration.menu.label=Abschnitte zur Administration.
administration.menu.search.hint=Suche nach…
administration.menu.search.noResults=Keine Ergebnisse.

# Registration Section
XWiki.XWikiPreferences_use_email_verification.hint=Wenn "Ja" wird beim Ausfüllen des Anmeldeformulars eine E-Mail an die angegebene E-Mail Adresse gesendet.
XWiki.XWikiPreferences_validation_email_content.hint=Die E-Mail-Vorlage, die an Benutzer gesendet wird, um ihre E-Mail-Adresse zu bestätigen.
XWiki.XWikiPreferences_confirmation_email_content.hint=Die E-Mail-Vorlage, die der E-Mail entspricht, die gesendet wird, nachdem der Benutzer sein Konto bestätigt hat, indem er auf den Bestätigungslink in der ersten E-Mail klickt, die er erhält.
XWiki.XWikiPreferences_invitation_email_content.hint=Die E-Mail-Vorlage, die an Benutzer gesendet wird, die zur Registrierung eingeladen werden.
XWiki.Registration_heading.hint=Dies ist die Zeile oben auf der Seite, die den Personen angezeigt wird, die sich registrieren und die sich gerade registriert haben. Velocity und Wiki-Syntax können verwendet werden.
XWiki.Registration_welcomeMessage.hint=Dies wird nur angezeigt, wenn Personen das Formular ausfüllen. Velocity und Wiki-Syntax können verwendet werden.
XWiki.Registration_loginButton_enabled.hint=Wenn der Benutzer sich registriert hat, bieten wir ihm eine Schaltfläche an, auf die er klicken kann, die seinen Benutzernamen und sein Passwort in die Login-Aktion einträgt und ihn sofort einloggen lässt. Dies führt jedoch dazu, dass der Benutzername und das Passwort im HTML-Format zurückgegeben werden, was je nach Ihren Sicherheitsanforderungen inakzeptabel sein kann.
XWiki.Registration_loginButton_autoLogin_enabled.hint=Wenn die Login-Taste aktiviert ist, dann können Sie ein Stück JavaScript verwenden, indem Sie die Login-Taste für den Benutzer drücken.
XWiki.Registration_defaultRedirect.hint=Dies ist die URL, zu der der Benutzer nach dem Drücken der Login-Taste umgeleitet wird, wenn der xredirect-Parameter nicht angegeben ist. Es kann ein Velocity-Code verwendet werden.
XWiki.Registration_requireCaptcha.hint=Setzen Sie dies auf true, damit der Benutzer ein CAPTCHA lösen muss, um sich zu registrieren.
XWiki.Registration_registrationSuccessMessage.hint=Dies wird dem Benutzer angezeigt, wenn er sich erfolgreich registriert hat. Velocity und Wiki-Syntaxcode können verwendet werden.
XWiki.Registration_passwordLength.hint=Die Mindestlänge des Passworts. Ein längeres Passwort ist sicherer. Es wird empfohlen ein Passwort mit mehr als 6 Zeichen zu erstellen.
XWiki.Registration_passwordRuleOneLowerCaseEnabled.hint=Wenn diese Option aktiviert ist, zwingen Sie den Benutzer, ein Kennwort mit mindestens einem Kleinbuchstaben zu wählen.
XWiki.Registration_passwordRuleOneUpperCaseEnabled.hint=Wenn diese Option aktiviert ist, zwingen Sie den Benutzer, ein Passwort mit mindestens einem Großbuchstaben zu wählen.
XWiki.Registration_passwordRuleOneNumberEnabled.hint=Wenn diese Option aktiviert ist, zwingen Sie den Benutzer, ein Passwort mit mindestens einer Zahl zu wählen.
XWiki.Registration_passwordRuleOneSymbolEnabled.hint=Wenn diese Option aktiviert ist, zwingen Sie den Benutzer, ein Passwort mit mindestens einem Symbolzeichen zu wählen.

# Look &amp; Feel Sections
admin.themes=Themes
admin.themes.description=Anpassen von Farb- und Icon-Themes, Skin und Logo.
admin.colorthemes.local=Lokal
admin.colorthemes.global=Global
XWiki.XWikiPreferences_showannotations.hint=Zeige den Anmerkungsbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showcomments.hint=Zeige den Kommentarbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showattachments.hint=Zeige den Bereich für Anhänge im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showhistory.hint=Zeige den Bereich mit der Historie im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showinformation.hint=Zeige den Informationsbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_title.hint=Definiere das Seitentitel-Format wie es von Browsern angezeigt wird.
XWiki.XWikiPreferences_meta.hint=Definieren Sie die Metadaten, die jeder Seite hinzugefügt werden, unter Angabe von Seitenbeschreibung, Autor, Keywords usw.
XWiki.XWikiPreferences_webcopyright.hint=Definieren Sie die Informationen, die im Abschnitt Copyright der Fußzeile angezeigt werden.
XWiki.XWikiPreferences_version.hint=Definieren Sie die Informationen, die im Versionsbereich der Fußzeile angezeigt werden.
XWiki.XWikiPreferences_skin.hint=Geben Sie den verwendeten Standard-Skin an. Es kann ein Dateisystem-Skin sein, z.B. "Flamingo", oder ein benutzerdefinierter Seiten-Skin, z.B. "XWiki.DefaultSkin"
XWiki.XWikiPreferences_iconTheme.hint=Geben Sie das standardmäßig zu verwendende Symboltheme an.
XWiki.XWikiPreferences_colorTheme.hint=Geben Sie das standardmäßig zu verwendende Farbschema an.

# Editing Sections
admin.edit=Bearbeiten
admin.edit.description=Konfiguriere den Bearbeiten-Modus, den WYSIWYG Editor und die verfügbaren Syntaxen.
admin.title=Titel
XWiki.XWikiPreferences_xwiki.title.mandatory.hint=Hindere Benutzer daran, Seiten mit leerem Titel zu erstellen.
XWiki.XWikiPreferences_editor.hint=Wähle den Editor-Typ der standardmäßig beim Bearbeiten von Seiten-Inhalt verwendet werden soll.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment.hint=Erlaubt das Eingeben einer Bemerkung wenn eine neue Seiten-Version erstellt wird.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment_mandatory.hint=Jede Änderung einer Seite wird erst gespeichert, wenn eine Zusammenfassung für die Version angegeben wurde.
XWiki.XWikiPreferences_minoredit.hint=Erlaubt Seiten große (x.1) und kleine (1.x) Versionen zu haben. Die kleinen Versionen können mit dem "Kleine Änderungen anzeigen" Button in der Seiten Historie angezeigt werden.
admin.wysiwyg.description=Wählen Sie den Standard-WYSIWYG-Editor und konfiguriert ihn.
XWiki.XWikiPreferences_core.defaultDocumentSyntax.hint=Die Markup-Syntax, die standardmäßig für den Seiteninhalt beim Erstellen einer neuen Wiki-Seite verwendet wird.

# Localization Section
XWiki.XWikiPreferences_multilingual.hint=Aktivieren Sie den Mehrsprachigkeitsmodus, wenn Ihr Wiki Inhalte in mehreren Sprachen enthält. Dies ermöglicht es Ihren Benutzern, die Wiki-Seiten zu übersetzen und die Benutzeroberfläche in ihrer bevorzugten Sprache anzuzeigen.
XWiki.XWikiPreferences_languages.hint=Wählen Sie die Sprachen aus, die in der Benutzeroberfläche verfügbar sein sollen. Die Benutzer können die Seiten Ihres Wikis in eine dieser Sprachen übersetzen (wenn der Mehrsprachigkeitsmodus aktiviert ist).
XWiki.XWikiPreferences_default_language.hint=Wählt die Standardsprache des Wikis aus
XWiki.XWikiPreferences_dateformat.hint=Spezifiziert das Format, in dem die Daten angezeigt werden (z.B. das Erstellungsdatum der Seite)
XWiki.XWikiPreferences_timezone.hint=Legt die Zeitzone für die Daten global fest

# Import Section
administration.section.import.hint=Beginnen Sie, indem Sie ein neues Paket hochladen oder eines aus der Liste der verfügbaren Pakete auswählen. Der Inhalt des ausgewählten Pakets wird auf der rechten Seite zusammen mit den Importoptionen angezeigt.

# Export Section
administration.section.export.pages=Seiten
administration.section.export.pages.all=Alle Seiten
administration.section.export.withHistory.hint=Fügt den Seitenverlauf in den Export ein. Ansonsten wird nur die neueste Version einer Seite exportiert.
administration.section.export.targetXWikiVersion=XWiki Zielversion
administration.section.export.targetXWikiVersion.hint=Die Version von XWiki, in der Sie die Seiten importieren möchten. Ihre aktuelle Version ist {0}.
administration.section.export.targetXWikiVersion.12plus=12.0 und neuer
administration.section.export.targetXWikiVersion.below12=Älter als 12.0
administration.section.export.packageName.hint=Der Dateiname, der beim Erzeugen des Archivs mit den exportierten Wiki-Seiten verwendet wird.
administration.section.export.moreOptions=Mehr Optionen
administration.section.export.lessOptions=Weniger Optionen
administration.section.export.description.hint=Die Paketbeschreibung, die beim Importieren des Pakets angezeigt wird.
administration.section.export.author.hint=Der Paketautor. Wird angezeigt, wenn das Paket importiert wird.
administration.section.export.licence.hint=Die Inhaltslizenz. Z.B.: LGPL, GPLV2, etc.
administration.section.export.version.hint=Die Paketversion. Wird in der Paketbeschreibung gespeichert.
administration.section.export.backupPack.hint=Erhalten Sie den Seitenautor beim Importieren der Seiten. Diese Option hat keine Auswirkung auf den exportierten Inhalt und kann vor dem Import geändert werden.

# Users Section
administration.section.users.enableUser.inProgress=Benutzerkonto wird aktiviert...
administration.section.users.enableUser.done=Benutzerkonto aktiviert
administration.section.users.enableUser.failed=Fehler beim Aktivieren des Benutzerkontos
administration.section.users.disableUser.inProgress=Benutzerkonto wird deaktiviert...
administration.section.users.disableUser.done=Benutzerkonto deaktiviert
administration.section.users.disableUser.failed=Fehler beim Deaktivieren des Benutzerkontos
administration.section.users.deleteUser.confirmationMessage=Der Benutzer {0} wird gelöscht und aus allen {1} Gruppen {2} entfernt, denen er angehört. Sind Sie sicher, dass Sie fortfahren möchten?
administration.section.users.deleteUser.programmingRightsWarning=Der Benutzer, den Sie löschen möchten, hat Programmierrechte und ist der letzte Autor von {0}{1,choice,1#1 page|1&lt;{1} Seiten}{2}. Wenn {1,choice,1#diese Seite |1&lt;diese Seiten} Skripte hat\\haben, die Programmierrechte erfordern, dann funktionieren diese Skripte nicht mehr, bis der Autor ersetzt wurde.
administration.section.users.deleteUser.scriptRightsWarning=Der Benutzer, den Sie löschen möchten, hat Skriptrechte und ist der letzte Autor von {0}{1,choice,1#1 Seite|1&lt;{1} Seiten}{2}. Die Skripte von {1,choice,1#dieser Seite|1&lt;diesen Seiten} funktionieren möglicherweise nicht mehr, wenn Sie den Benutzer löschen, ohne den Autor zu ersetzen.
administration.section.users.deleteUser.newAuthor=Neuer Autor
administration.section.users.deleteUser.newAuthor.hint=Wählen Sie einen Benutzer mit den Rechten {0} oder lassen Sie dieses Feld leer, wenn Sie den Autor nicht ersetzen wollen.
administration.section.users.deleteUser.newAuthor.error=Der ausgewählte Benutzer hat keine {0} Rechte!
administration.section.users.deleteUser.newAuthor.programming=Programmieren
administration.section.users.deleteUser.newAuthor.script=Script
admin.usersgroups.extensionrights=Extension Rechte

# Groups section
administration.section.groups.deleteUserFromGroup.loading=Mitglied aus der Gruppe entfernen
administration.section.groups.deleteUserFromGroup.success=Mitglied erfolgreich aus der Gruppe entfernt
administration.section.groups.deleteUserFromGroup.failure=Das Mitglied konnte nicht aus der Gruppe entfernt werden

# Other Category
admin.other=Andere
admin.other.description=Verschiedene Konfigurationen für Erweiterungen.
administration.section.analytics.status=Status
administration.section.analytics.status.hint=Bestimmen Sie, ob das Tracking in Google Analytics™ aktiv ist oder nicht

# Social category
### Missing: admin.social=Social
admin.social.description=Konfiguration für soziale Funktionen.

# Configurable Class
XWiki.ConfigurableClass_displayInSection=Anzeigen in Sektion
XWiki.ConfigurableClass_heading=Überschriften (Heading)
XWiki.ConfigurableClass_configurationClass=Configuration class
XWiki.ConfigurableClass_linkPrefix=Link-Präfix
XWiki.ConfigurableClass_propertiesToShow=Eigenschaften zum Anzeigen
XWiki.ConfigurableClass_codeToExecute=Code zum Ausführen
XWiki.ConfigurableClass_iconAttachment=Icon Anhang
XWiki.ConfigurableClass_displayInCategory=Anzeigen in der Kategorie
XWiki.ConfigurableClass_displayBeforeCategory=Anzeigen vor der Kategorie
XWiki.ConfigurableClass_categoryIcon=Kategorie Icon
XWiki.ConfigurableClass_scope=Bereich (Scope)
XWiki.ConfigurableClass_scope_WIKI=Wiki
XWiki.ConfigurableClass_scope_SPACE=Aktueller Space
XWiki.ConfigurableClass_scope_ALL_SPACES=Alle Spaces
XWiki.ConfigurableClass_scope_WIKI+ALL_SPACES=Wiki und alle Spaces
XWiki.ConfigurableClass_sectionOrder=Reihenfolge der Sektionen


## Used to indicate where deprecated keys end
#@deprecatedstart

## Deprecated since 11.6RC1
XWiki.XWikiPreferences_auth_active_check.hint=Wenn "Ja" wird verhindert, dass sich Benutzer einloggen ohne den Token einzugeben, den sie zuvor per E-Mail erhalten haben.
administration.section.users.deleteUser.markInactiveMessage=Anstatt den Benutzer zu löschen, können Sie sein Profil als inaktiv markieren. Dadurch wird verhindert, dass er sich anmelden kann, aber es bleiben die Zugriffsrechte erhalten, die mit den von ihm geschriebenen Skripten verbunden sind.

## Deprecated since 11.8RC1
administration.section.users.deleteUser.markDisabledMessage=Anstatt den Benutzer zu löschen, kannst du sein Profil als deaktiviert markieren. Dies verhindert, dass sie sich anmelden, und bewahrt die Zugriffsrechte, die mit den von ihnen geschriebenen Skripten verbunden sind.
XWiki.Registration_liveValidation_enabled.hint=Setzen Sie dies auf false, um den JavaScript-Code der Live-Validierung zu deaktivieren (Felder werden serverseitig noch validiert).
XWiki.Registration_liveValidation_defaultFieldOkMessage.hint=Die Live-Validierung zeigt eine Meldung an, die den Benutzern anzeigt, dass sie das Feld zufriedenstellend ausgefüllt haben. Dies ist die Nachricht, die sie erhalten, wenn sie nicht für ein bestimmtes Feld überschrieben wird. Es kann ein Velocity-Code verwendet werden.

## Used to indicate where deprecated keys end
#@deprecatedend
</content>
</xwikidoc>
