<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.AdminTranslations" locale="de">
  <web>XWiki</web>
  <name>AdminTranslations</name>
  <language>de</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>XWiki.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title>AdminTranslations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>administration.title=Administration
administration.title.page=Seiten-Administration
administration.title.wiki=Wiki-Administration
administration.title.global=Globale Administration
administration.sectionTitle=Administration: {0}
administration.sectionTitle.page=Seiten-Administration: {0}
administration.sectionTitle.wiki=Wiki-Administration: {0}
administration.sectionTitle.global=Globale Administration: {0}
administration.menu.search.hint=Suche nach…
administration.menu.search.noResults=Keine Ergebnisse.

# Registration Section
XWiki.XWikiPreferences_use_email_verification.hint=Wenn "Ja" wird beim Ausfüllen des Anmeldeformulars eine E-Mail an die angegebene E-Mail Adresse gesendet.
XWiki.XWikiPreferences_validation_email_content.hint=Die E-Mail-Vorlage, die an Benutzer gesendet wird, um ihre E-Mail-Adresse zu bestätigen.
### Missing: XWiki.XWikiPreferences_confirmation_email_content.hint=The email template that corresponds to the mail that is sent after the user validates his account by clicking on the validation link in the first email he receives.
XWiki.XWikiPreferences_invitation_email_content.hint=Die E-Mail-Vorlage, die an Benutzer gesendet wird, die zur Registrierung eingeladen werden.

XWiki.Registration_heading.hint=Dies ist die Zeile oben auf der Seite, die den Personen angezeigt wird, die sich registrieren und die sich gerade registriert haben. Velocity und Wiki-Syntax können verwendet werden.
XWiki.Registration_welcomeMessage.hint=Dies wird nur angezeigt, wenn Personen das Formular ausfüllen. Velocity und Wiki-Syntax können verwendet werden.
XWiki.Registration_liveValidation_enabled.hint=Setzen Sie dies auf false, um den JavaScript-Code der Live-Validierung zu deaktivieren (Felder werden serverseitig noch validiert).
XWiki.Registration_liveValidation_defaultFieldOkMessage.hint=Die Live-Validierung zeigt eine Meldung an, die den Benutzern anzeigt, dass sie das Feld zufriedenstellend ausgefüllt haben. Dies ist die Nachricht, die sie erhalten, wenn sie nicht für ein bestimmtes Feld überschrieben wird. Es kann ein Velocity-Code verwendet werden.
XWiki.Registration_loginButton_enabled.hint=Wenn der Benutzer sich registriert hat, bieten wir ihm eine Schaltfläche an, auf die er klicken kann, die seinen Benutzernamen und sein Passwort in die Login-Aktion einträgt und ihn sofort einloggen lässt. Dies führt jedoch dazu, dass der Benutzername und das Passwort im HTML-Format zurückgegeben werden, was je nach Ihren Sicherheitsanforderungen inakzeptabel sein kann.
XWiki.Registration_loginButton_autoLogin_enabled.hint=Wenn die Login-Taste aktiviert ist, dann können Sie ein Stück JavaScript verwenden, indem Sie die Login-Taste für den Benutzer drücken.
XWiki.Registration_defaultRedirect.hint=Dies ist die URL, zu der der Benutzer nach dem Drücken der Login-Taste umgeleitet wird, wenn der xredirect-Parameter nicht angegeben ist. Es kann ein Velocity-Code verwendet werden.
XWiki.Registration_requireCaptcha.hint=Setzen Sie dies auf true, damit der Benutzer ein CAPTCHA lösen muss, um sich zu registrieren.
XWiki.Registration_registrationSuccessMessage.hint=Dies wird dem Benutzer angezeigt, wenn er sich erfolgreich registriert hat. Velocity und Wiki-Syntaxcode können verwendet werden.
### Missing: XWiki.Registration_passwordLength.hint=The minimum length of the password. A longer password is more secure, it is recommended to keep it above 6 characters.
### Missing: XWiki.Registration_passwordRuleOneLowerCaseEnabled.hint=If checked, force the user to chose a password with at least one lowercase character.
### Missing: XWiki.Registration_passwordRuleOneUpperCaseEnabled.hint=If checked, force the user to chose a password with at least one uppercase character.
### Missing: XWiki.Registration_passwordRuleOneNumberEnabled.hint=If checked, force the user to chose a password with at least one number.
### Missing: XWiki.Registration_passwordRuleOneSymbolEnabled.hint=If checked, force the user to chose a password with at least one symbol character.

# Look &amp; Feel Sections
admin.themes=Themes
admin.themes.description=Anpassen von Farb- und Icon-Themes, Skin und Logo.
admin.colorthemes.local=Lokal
admin.colorthemes.global=Global
XWiki.XWikiPreferences_showannotations.hint=Zeige den Anmerkungsbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showcomments.hint=Zeige den Kommentarbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showattachments.hint=Zeige den Bereich für Anhänge im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showhistory.hint=Zeige den Bereich mit der Historie im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_showinformation.hint=Zeige den Informationsbereich im Seitenlayout.
XWiki.XWikiPreferences_title.hint=Definiere das Seitentitel-Format wie es von Browsern angezeigt wird.
XWiki.XWikiPreferences_meta.hint=Definieren Sie die Metadaten, die jeder Seite hinzugefügt werden, unter Angabe von Seitenbeschreibung, Autor, Keywords usw.
XWiki.XWikiPreferences_webcopyright.hint=Definieren Sie die Informationen, die im Abschnitt Copyright der Fußzeile angezeigt werden.
XWiki.XWikiPreferences_version.hint=Definieren Sie die Informationen, die im Versionsbereich der Fußzeile angezeigt werden.
XWiki.XWikiPreferences_skin.hint=Geben Sie den verwendeten Standard-Skin an. Es kann ein Dateisystem-Skin sein, z.B. "Flamingo", oder ein benutzerdefinierter Seiten-Skin, z.B. "XWiki.DefaultSkin"
XWiki.XWikiPreferences_iconTheme.hint=Geben Sie das standardmäßig zu verwendende Symboltheme an.
XWiki.XWikiPreferences_colorTheme.hint=Geben Sie das standardmäßig zu verwendende Farbschema an.

# Editing Sections
admin.edit=Bearbeiten
admin.edit.description=Konfiguriere den Bearbeiten-Modus, den WYSIWYG Editor und die verfügbaren Syntaxen.
admin.title=Titel
XWiki.XWikiPreferences_xwiki.title.mandatory.hint=Hindere Benutzer daran, Seiten mit leerem Titel zu erstellen.
XWiki.XWikiPreferences_editor.hint=Wähle den Editor-Typ der standardmäßig beim Bearbeiten von Seiten-Inhalt verwendet werden soll.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment.hint=Erlaubt das Eingeben einer Bemerkung wenn eine neue Seiten-Version erstellt wird.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment_mandatory.hint=Jede Änderung einer Seite wird erst gespeichert, wenn eine Zusammenfassung für die Version angegeben wurde.
XWiki.XWikiPreferences_minoredit.hint=Erlaubt Seiten große (x.1) und kleine (1.x) Versionen zu haben. Die kleinen Versionen können mit dem "Kleine Änderungen anzeigen" Button in der Seiten Historie angezeigt werden.
admin.wysiwyg.description=Wählen Sie den Standard-WYSIWYG-Editor und konfiguriert ihn.
XWiki.XWikiPreferences_core.defaultDocumentSyntax.hint=Die Markup-Syntax, die standardmäßig für den Seiteninhalt beim Erstellen einer neuen Wiki-Seite verwendet wird.

# Localization Section
XWiki.XWikiPreferences_multilingual.hint=Aktivieren Sie den Mehrsprachigkeitsmodus, wenn Ihr Wiki Inhalte in mehreren Sprachen enthält. Dies ermöglicht es Ihren Benutzern, die Wiki-Seiten zu übersetzen und die Benutzeroberfläche in ihrer bevorzugten Sprache anzuzeigen.
XWiki.XWikiPreferences_languages.hint=Wählen Sie die Sprachen aus, die in der Benutzeroberfläche verfügbar sein sollen. Die Benutzer können die Seiten Ihres Wikis in eine dieser Sprachen übersetzen (wenn der Mehrsprachigkeitsmodus aktiviert ist).
XWiki.XWikiPreferences_default_language.hint=Wählt die Standardsprache des Wikis aus
XWiki.XWikiPreferences_dateformat.hint=Spezifiziert das Format, in dem die Daten angezeigt werden (z.B. das Erstellungsdatum der Seite)
XWiki.XWikiPreferences_timezone.hint=Legt die Zeitzone für die Daten global fest

# Import Section
administration.section.import.hint=Beginnen Sie, indem Sie ein neues Paket hochladen oder eines aus der Liste der verfügbaren Pakete auswählen. Der Inhalt des ausgewählten Pakets wird auf der rechten Seite zusammen mit den Importoptionen angezeigt.

# Export Section
administration.section.export.packageName.hint=Der Dateiname, der beim Erzeugen des Archivs mit dem exportierten Inhalt verwendet wird.
administration.section.export.description.hint=Die Paketbeschreibung, die beim Importieren des Pakets angezeigt wird.
administration.section.export.licence.hint=Die Inhaltslizenz. Z.B.: LGPL, GPLV2, etc.
administration.section.export.author.hint=Der Paketautor.
administration.section.export.version.hint=Die Paketversion.
administration.section.export.withHistory.hint=Fügt den Seitenverlauf in den Export ein. Ansonsten wird nur die neueste Version einer Seite exportiert.
administration.section.export.backupPack.hint=Geben Sie an, ob das Paket als Backup verwendet werden soll. Diese Option hat keinen Einfluss auf den exportierten Inhalt. Der einzige Effekt ist, dass die Option "Als Backup-Paket importieren" beim Importieren des Pakets vorgewählt ist. Der Unterschied zwischen einem Backup-Paket und einem normalen Paket besteht darin, dass im ersten Fall der letzte Autor der Seite beim Import erhalten bleibt, während im zweiten Fall der Benutzer, der den Import durchführt, zum letzten Autor jeder importierten Seite wird.

# Users Section
### Missing: administration.section.users.enableUser.inProgress=Enabling user account...
### Missing: administration.section.users.enableUser.done=User account enabled
### Missing: administration.section.users.enableUser.failed=Failed to enable the user account
### Missing: administration.section.users.disableUser.inProgress=Disabling user account...
### Missing: administration.section.users.disableUser.done=User account disabled
### Missing: administration.section.users.disableUser.failed=Failed to disable the user account
### Missing: administration.section.users.deleteUser.confirmationMessage=The user {0} will be deleted and removed from all the {1}groups{2} that they were part of. Are you sure you want to proceed?
### Missing: administration.section.users.deleteUser.programmingRightsWarning=The user you''re about to delete has Programming Rights and is the last author of {0}{1,choice,1#1 page|1&lt;{1} pages}{2}. If {1,choice,1#this page has|1&lt;these pages have} scripts requiring programming rights then these scripts will stop working if you delete the user without replacing the author.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.scriptRightsWarning=The user you''re about to delete has Script Rights and is the last author of {0}{1,choice,1#1 page|1&lt;{1} pages}{2}. The scripts from {1,choice,1#this page|1&lt;these pages} may stop working if you delete the user without replacing the author.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.newAuthor=New Author
### Missing: administration.section.users.deleteUser.newAuthor.hint=Select an user that has {0} rights or leave this field empty if you don''t want to replace the author.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.newAuthor.error=The selected user doesn''t have {0} rights!
### Missing: administration.section.users.deleteUser.newAuthor.programming=programming
### Missing: administration.section.users.deleteUser.newAuthor.script=script

# Other Category
admin.other=Andere
admin.other.description=Verschiedene Konfigurationen für Erweiterungen.
administration.section.analytics.status=Status
administration.section.analytics.status.hint=Bestimmen Sie, ob das Tracking in Google Analytics™ aktiv ist oder nicht

## Used to indicate where deprecated keys end
#@deprecatedstart

## Deprecated since 11.6RC1
XWiki.XWikiPreferences_auth_active_check.hint=Wenn "Ja" wird verhindert, dass sich Benutzer einloggen ohne den Token einzugeben, den sie zuvor per E-Mail erhalten haben.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.markInactiveMessage=Instead of deleting the user you can mark their profile as inactive. This will prevent them from logging in and will preserve the access rights associated with the scripts they wrote.

## Deprecated since 11.8RC1
administration.section.users.deleteUser.markDisabledMessage=Anstatt den Benutzer zu löschen, kannst du sein Profil als deaktiviert markieren. Dies verhindert, dass sie sich anmelden, und bewahrt die Zugriffsrechte, die mit den von ihnen geschriebenen Skripten verbunden sind.

## Used to indicate where deprecated keys end
#@deprecatedend</content>
</xwikidoc>
