<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="XWiki.AdminTranslations" locale="ru">
  <web>XWiki</web>
  <name>AdminTranslations</name>
  <language>ru</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>XWiki.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title>AdminTranslations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>administration.title=Администрирование
administration.title.page=Администрирование страницы
administration.title.wiki=Администрирование вики
administration.title.global=Глобальное администрирование
administration.sectionTitle=Администрирование: {0}
administration.sectionTitle.page=Администрирование страницы: {0}
administration.sectionTitle.wiki=Администрирование вики: {0}
administration.sectionTitle.global=Глобальное администрирование: {0}
administration.menu.search.hint=Искать...
administration.menu.search.noResults=Ничего не найдено.

# Registration Section
XWiki.XWikiPreferences_use_email_verification.hint=Если установлено значение "да", то письмо будет отправлено на адрес электронной почты, указанный при заполнении регистрационной формы.
XWiki.XWikiPreferences_auth_active_check.hint=Если установлено значение "Да", пользователи не смогут войти в систему без ввода токена, который ранее был отправлен по электронной почте.
XWiki.XWikiPreferences_validation_email_content.hint=Шаблон письма, которое будет отправлено пользователям для проверки их адреса электронной почты.
XWiki.XWikiPreferences_confirmation_email_content.hint=Шаблон письма, которое будет отправлено после того, как пользователь подтвердит свою учётную запись, перейдя по ссылке, полученной в первом письме.
XWiki.XWikiPreferences_invitation_email_content.hint=Шаблон письма, которое будет отправлено пользователям, приглашенным зарегистрироваться.

XWiki.Registration_heading.hint=Это строка в верхней части страницы, которая показывается людям, которые регистрируются и когда они только что зарегистрировались. Может использоваться вики-разметка и velocity-код.
XWiki.Registration_welcomeMessage.hint=Отображается только тогда, когда люди заполняют форму. Можно использовать velocity-код и вики-разметку.
XWiki.Registration_liveValidation_enabled.hint=Установите значение false, чтобы отключить JavaScript-код проверки на лету (поля будут по-прежнему проверяться на стороне сервера).
XWiki.Registration_liveValidation_defaultFieldOkMessage.hint=Проверка на лету показывает пользователям сообщение о правильном заполнении поля. Они получат это сообщение, если оно не будет переопределено для конкретного поля. Можно использовать velocity-код.
XWiki.Registration_loginButton_enabled.hint=Когда пользователь зарегистрировался, мы предоставляем кнопку, после нажатия на которую, его имя пользователя и пароль будут переданы действию входа, чтобы пользователь сразу вошёл в систему. Однако это приводит к тому, что имя пользователя и пароль передаются обратно в HTML, что может быть неприемлемо в зависимости от ваших требований безопасности.
XWiki.Registration_loginButton_autoLogin_enabled.hint=Если кнопка входа в систему включена, то Вы можете добавить фрагмент JavaScript для нажатия этой кнопки за пользователя.
XWiki.Registration_defaultRedirect.hint=URL, на который пользователь будет перенаправлен после нажатия кнопки входа в систему, если не указан параметр xredirect. Можно использовать velocity-код.
XWiki.Registration_requireCaptcha.hint=Установите это значение true, чтобы требовать от пользователя решения CAPTCHA для регистрации.
XWiki.Registration_registrationSuccessMessage.hint=Показывается пользователю, когда он успешно зарегистрировался. Можно использовать velocity-код вики-разметку.

# Look &amp; Feel Sections
admin.themes=Темы
admin.themes.description=Настройка цвета и значков тем, скина и логотипа.
admin.colorthemes.local=Локальные
admin.colorthemes.global=Глобальные
XWiki.XWikiPreferences_showannotations.hint=Отображать раздел аннотаций в макете страницы.
XWiki.XWikiPreferences_showcomments.hint=Отображать раздел комментариев в макете страницы.
XWiki.XWikiPreferences_showattachments.hint=Отображать раздел вложений в макете страницы.
XWiki.XWikiPreferences_showhistory.hint=Отображать раздел истории в макете страницы.
XWiki.XWikiPreferences_showinformation.hint=Отображать информационный раздел в макете страницы.
XWiki.XWikiPreferences_title.hint=Определите формат заголовка страницы в браузерах.
XWiki.XWikiPreferences_meta.hint=Определите метаданные, добавляемые на каждую страницу, указав описание страницы, автора, ключевые слова и т.д.
XWiki.XWikiPreferences_webcopyright.hint=Определите информацию, отображаемую в разделе об авторских правах нижнего колонтитула.
XWiki.XWikiPreferences_version.hint=Определите информацию, отображаемую в разделе версии нижнего колонтитула.
XWiki.XWikiPreferences_skin.hint=Укажите используемый по умолчанию скин. Это может быть оболочка файловой системы, например "фламинго", или пользовательская обложка страницы, например "XWiki.DefaultSkin"
XWiki.XWikiPreferences_iconTheme.hint=Укажите тему значков для использования по умолчанию.
XWiki.XWikiPreferences_colorTheme.hint=Укажите цветовую тему для использования по умолчанию.

# Editing Sections
admin.edit=Редактирование
admin.edit.description=Настройте режим редактирования, редактор WYSIWYG и доступные синтаксисы.
admin.title=Название
XWiki.XWikiPreferences_xwiki.title.mandatory.hint=Запретить пользователям создавать вики-страницы с пустым заголовком.
XWiki.XWikiPreferences_editor.hint=Выберите тип редактора, который будет использоваться по умолчанию для редактирования содержимого страницы.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment.hint=Разрешить ввод сообщения при создании новой версии страницы.
XWiki.XWikiPreferences_editcomment_mandatory.hint=Для каждого внесенного изменения страница не будет сохранена, пока не будет предоставлено описание версии.
XWiki.XWikiPreferences_minoredit.hint=Разрешить страницам иметь основные (x.1) и второстепенные (1.x) версии. Младшие версии можно увидеть с помощью кнопки «Показать незначительные правки» на странице «История».
admin.wysiwyg.description=Выберите редактор WYSIWYG по умолчанию и настройте его.
XWiki.XWikiPreferences_core.defaultDocumentSyntax.hint=Синтаксис разметки, используемый по умолчанию для содержимого страницы при создании новой вики-страницы.

# Localization Section
XWiki.XWikiPreferences_multilingual.hint=Включите многоязычный режим, если ваша вики имеет контент на нескольких языках. Это позволит вашим пользователям переводить вики-страницы и просматривать интерфейс на предпочитаемом им языке.
XWiki.XWikiPreferences_languages.hint=Выберите языки, которые будут доступны в интерфейсе. Пользователи смогут переводить страницы вашей вики на любой из этих языков (если включен многоязыковой режим).
XWiki.XWikiPreferences_default_language.hint=Выберите язык по умолчанию
XWiki.XWikiPreferences_dateformat.hint=Укажите формат, используемый для отображения дат (например, дата создания страницы)
XWiki.XWikiPreferences_timezone.hint=Глобальные настройки для даты и часового пояса

# Import Section
administration.section.import.hint=Начните с загрузки нового пакета или выбора одного из списка доступных пакетов. Содержимое выбранного пакета будет отображаться справа вместе с параметрами импорта.

# Export Section
administration.section.export.packageName.hint=Имя файла, используемое при создании архива с экспортируемым содержимым.
administration.section.export.description.hint=Описание пакета, отображаемое при импорте пакета.
administration.section.export.licence.hint=Лицензия на содержимое. Например: LGPL, GPLV2 и т.д.
administration.section.export.author.hint=Автор пакета.
administration.section.export.version.hint=Версия пакета.
administration.section.export.withHistory.hint=Включить историю страниц в экспорт. В противном случае экспортируется только последняя версия страницы.
administration.section.export.backupPack.hint=Укажите, будет ли пакет использоваться в качестве резервной копии. Эта опция не влияет на экспортируемый контент. Единственный эффект заключается в том, что при импорте пакета будет предварительно выбран параметр «Импортировать как резервную копию». Разница между пакетом резервного копирования и обычным пакетом заключается в том, что в первом случае последний автор страницы сохраняется во время импорта, а во втором случае пользователь, выполняющий импорт, становится последним автором каждой импортированной страницы.

# Users Section
### Missing: administration.section.users.deleteUser.confirmationMessage=The user {0} will be deleted and removed from all the {1}groups{2} that they were part of. Are you sure you want to proceed?
### Missing: administration.section.users.deleteUser.programmingRightsWarning=The user you''re about to delete has Programming Rights and is the last author of {0}{1,choice,1#1 page|1&lt;{1} pages}{2}. If {1,choice,1#this page has|1&lt;these pages have} scripts requiring programming rights then these scripts will stop working if you delete the user.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.scriptRightsWarning=The user you''re about to delete has Script Rights and is the last author of {0}{1,choice,1#1 page|1&lt;{1} pages}{2}. The scripts from {1,choice,1#this page|1&lt;these pages} may stop working if you delete the user.
### Missing: administration.section.users.deleteUser.markInactiveMessage=Instead of deleting the user you can mark their profile as inactive. This will prevent them from logging in and will preserve the access rights associated with the scripts they wrote.

# Other Category
admin.other=Прочее
admin.other.description=Различные настройки для расширений.
administration.section.analytics.status=Статус
administration.section.analytics.status.hint=Определите, активно ли отслеживание в Google Analytics ™</content>
</xwikidoc>
